# Развёртывание приложения
- Создать 2 базы данных в PostgreSql: notes для запуска приложения и notes_test для запуска тестов
- Поменять пароль к БД Postres в файле application.yml
- Для IDEA указать в настройках конфигурации запуска Spring Boot в Active Profiles значение local
- После запуска приложения оно станет доступно на порту 8080
- В процессе запуска механизм Flyway создаст необходимую структуру таблиц

# Работа полнотекстового поиска
- Для того чтобы реализовать полнотекстовый поиск было принято решение использоваать отдельную колонку, содержащую tsvector. Альтернативой является использование функции, возвращающей tsvector для пары значений: заголовок, текст. Отдельная колонка является более предпочтительной в связи с удобством отладки полнотекстового поиска.
- В качестве индекса был использован GIN-индекс в связи с тем, что сценарий подразумевает не самую частую вставку. Альтернативой может являться использование RUM-индекса для оптимизации сортировки по релевантности

# Возникшие проблемы
- При запуске приложения при проверке драйвера бд PostgreSql выводится исключение с сообщением о том, что метод createClob() ещё не реализован. Соответсвующий тикет в hibernate https://hibernate.atlassian.net/browse/HHH-12368?attachmentSortBy=fileName
- В окружении Mac OS X в postgres функции LOWER/UPPER работают некорректно для кириллицы. Подробное описание проблемы тут http://chipiga.pp.ua/sql/kak-zastavit-postgresql-pravilno-sortirovat-utf8-kirillitsu-na-mac-os-x/. Варианты решения проблемы:
- - Настроить корректную работу кодировок в Mac OS X
- - Запускать Postgres через Docker

# P.S.
В связи с тем, что задание тестовое, в проекте не реализованы 
- Пагинация
- Провайдер конфигурации
- Java doc
- И т.д.

# P.S.S
Проект инициирован при помощи SPRING INITIALIZR https://start.spring.io/
